%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%
%%% шрифты и локализация основное
%%%
%\usepackage{cmap}
%\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}  
\frenchspacing										% переносы

% -------------------------------------------------------
% поиск, и копирование русского текста из pdf
% -------------------------------------------------------


% ВКЛЮЧИТЬ, ЕСЛИ НЕ ОБЯЗАТЕЛЬНО ПЕЧАТАТЬ
%	\ifpdf
%		\usepackage{cmap}
%	\fi
	\usepackage[14pt]{extsizes}


	
% -------------------------------------------------------
% подключение шрифтов
% -------------------------------------------------------

	%\usepackage[T1]{fontenc} 
		% этот вариант позволяет корректно работать с русским текстом 
		% если \usepackage{cmap} указать после этого описания
		% но в львовском сказано, что в T1 нет русских символов --- 
		% возможно просто создаются команды из отображения
		
	%%	с кирилицей
	%\usepackage[T2A]{fontenc}		% шрифты Лапко-Ходулева (стандарт для СНГ)
			%\usepackage[T2B]{fontenc}
			%\usepackage[T2C]{fontenc}	
			%\usepackage{pscyr} 		% шрифты А. Лебедева

